青年被控企圖襲警及管有鉗 罪名不成立 官:片段不見被告動作 只見好多人揮動警棍

#九龍城裁判法院第七庭
#張天雁裁判官
#1027九龍城 #裁決
#襲警 #管有工具作非法用途

林（20）

控罪一：企圖襲警
控罪二：管有工具適合作非法用途並意圖作非法用途使用

背景：於去年10月27日，被告被控在九龍城品蘭街與界限街交界企圖襲擊在正當執行職務的偵緝警員17781；以及同日同地管有一把鉗子，意圖作非法用途使用。（獨媒）

速報：🥳🥳兩項罪名不成立🥳🥳
❌訟費申請被駁回❌

便衣警員何天佑憶述，去年10月27日下午應當日遊行活動，由警車接載到九龍城一帶執行職務。他目睹當日下午近5時半，在界限街品蘭街交界已有40至50人集結，由於路面較窄警方和集結人士一度被困在路口。何續指，被告當時身穿黑衣，戴上黑色帽和面巾，向他揮動一支鐵筆3至4下，兩人相距只有半至一米，而涉案鐵筆有35厘米長。何及時反應後退一步避過襲擊，然後徒手捉著被告的右手將他制服。同日6時，被告被帶返警署後在其背包內找出一把鉗。

辯方質疑，既然何警員對被告向他揮舞鐵筆印象深刻，為何他沒有紀錄他當時以「企圖襲警」罪拘捕被告，他解釋，因為他沒有受傷，故當時不認為這是要項。

裁判官張天雁觀看由控方提供的案發新聞片段，由於場面混亂而且人數眾多，裁判官批評片段質素，而且控方沒有提供截圖，令法庭難以判斷被告和事主身分，直言無法從片段中看到被告揮動鐵筆，反而「淨係見倒好多人揮動警棍」。盤問下警員承認片段是拍攝不到被告揮動鐵筆的一瞬間，因為他們入鏡前被告已完成他的動作。

淫審處好快堆滿司法界菁英

盤問下警員承認片段是拍攝不到被告揮動鐵筆的一瞬間，因為他們入鏡前被告已完成他的動作。

咁告乜鳩

班狗以為自己拍溏心風暴 對眼就係證據

撞到june cheung真係要還神

裁判官張天雁坦言反覆觀看片段後，看不到警員形容的明顯動作，認為不能倚賴他的證供，而且警員亦沒有就管有鉗一事警誡被告，未能肯定該鉗是否用作非法用途，故裁定被告兩項罪名不成立。

裁判官張天雁今裁決時指出，本案爭議點在於警員證人的可信性及可靠性。警員起初供稱追截被告到相距0.5米至1米時，被告右手手持鐵筆，上下揮動約三至四次。警員更在庭上示範，動作明顯；控方亦倚賴媒體新聞片段。然而，警員證人未能指出他與被告在片段中的位置，亦看不到該三至四次明顯揮動的動作。

張官續指，她在內庭反覆觀看片段，看不到警員所謂被告揮動鐵筆的動作，亦看不到有人使用或揮動武器，只見轉瞬間防暴警員已拘捕數名身穿黑衣人士。由於警員證供與片段內容有太大出入，張官不能安心倚賴警員的供詞。

張官更指，警方在三份警誡供詞中，均沒有就被告現時被控的罪名警誡被告，即不能肯定從被告背囊內找到的鉗必然有非法用途，最終裁定被告罪名不成立。

辯方提出訟費申請，辯方認為本案證據不足，早於去年7月已去信律政司申請以其他方式處理，但遭律政司拒絕。辯方認為被告沒有自招嫌疑，申請訟費。

控方則指從被告背囊搜出鉗及防毒面具，且被告與其他黑衣人一起逃跑，認為被告行為相當可疑，反對有關申請。張官最終認為被告行為的確自招嫌疑，否決訟費申請。

警員何天佑早前接受辯方盤問時稱，當時以涉嫌非法集結、違反蒙面法、藏有攻擊性武器及襲警罪名拘捕被告，由拘捕、錄口供至處理被告證物，前後共花了約6小時。

但當被問到為甚麼錄取三份警誡供詞時，均沒有提及是因被告企圖襲警而拘捕他，何稱「嗰刻覺得冇需要」，僅謂有向案件主管匯報。

個到基本上唔係中鄭念慈就張官，天堂與地獄

應該話影唔到拎撚呈堂把撚咩

見到雙鄭雙蘇審嘅都大約知咩料

問過鄭紀航未

鄭紀航好似東區
唔關事嘅

見到好多「人」揮動警棍

仲有人話張官係紅官，狗官
我都唔識講了

但會被doj 覆核
一樣

屌你老母點解會唔批訟費

Push

June cheung 無記錯未俾人覆核過